---
type: Video
title: "Gimp"
description: "Editor de fotografía"
tags:
    - apps-general
    - photoshop
    - gimp
    - fotografia
video_id: KvGTWmkGx7Q
---


## Qué es Gimp

Gimp es un potente editor de fotografía. Para usarlo necesitarás conocer la interfaz.

Ten en cuenta que Photoshop no es gratuito ni está disponible para Linux, asi que no estaría mal que adaptes la interfaz a Gimp.

## Algunos enlaces interesantes
* [Tutoriales sobre Gimp](https://www.gimp.org/tutorials/)
* [Lo que Photoshop diferencia a Gimp](http://www.makeuseof.com/tag/can-photoshop-gimp-cant/)
* [Cómo hacer que Gimp sea más parecida a Photoshop](hhttps://www.genbeta.com/imagen-digital/gimp-se-te-resiste-asi-puedes-hacer-que-se-parezca-a-photoshop)
* [Reportaje en Xataka de porqué Gimp permite editar todo tipo de imágenes](https://www.xataka.com/aplicaciones/el-misterioso-algoritmo-que-utiliza-photoshop-para-impedir-que-abras-imagenes-de-billetes)


Fuente: [Nick Saporito](https://www.youtube.com/channel/UCEQXp_fcqwPcqrzNtWJ1w9w)
